陶傑：香港鄰埠，據說抓住機遇，且沒有反對派阻撓

中央台夜夜七點鐘的全國新聞聯播，大陸人民從小到老看慣了：中央領導人在講話，下面幾十名地方領導人全神貫注在抄筆記，或者用心閱讀領導人講話的文稿，在要點下面用紅筆劃線，以示要記牢。
胡錦濤做總書記十年，提出治國治黨主體思想，叫做「科學發展觀」，這個學術詞彙十分的博大精深，講足十年，濃縮地說，簡要地講，「科學發展觀」即是：「堅持以人為本，全面、協調及可持續發展」。
胡總書記的「科學發展觀」，全國傳達，香港和澳門兩地的三名退任特首，除了一位，都是政協副主席之「國家領導人」。胡總書記講話時，這些「國家領導人」都有列席勤奮抄錄或劃紅線的份。
香港的鄰埠，近二十年，雖以賭業為主，據說「發展勢頭」很好，抓住機遇，建設速度超過香港，而且沒有反對派事事拉布阻撓，發展速度快，一下碼頭，夜間海邊金碧輝煌，全部是六七十層高的豪華酒店賭場，高樓大廈，炫耀之燦，明如白畫，眼都睜不開。
但是一場颱風，斷水停電，大廈玻璃震碎，地庫往深處挖，許多停車場，排水系統落後，水浸幾及額頭和耳朵，垃圾飄浮，還死了至少十人。
很明顯，一場颱風考驗，原來總書記的「科學發展觀」講了十年，在珠江口岸外這一塊，變成白講。賭場高消費市場經濟，只以海岸線上貴賓廳的豪客和掃名牌的闊太為本，沒有以內埠的平民為本。水電玻璃和排水道，沒有「協調」。搞得要解放軍出動來收拾爛攤，當然，最後以軍民魚水情的民族感情戲收場，也很賺人熱淚，亦終必大團圓收場，但終究令看過中央台新聞的局外人想起，聽領導人講話，抄筆記，一臉嚴肅的樣子，是一種中國文化。而台上講話的那個，難怪下台後被指，政令不出京門，你講你的，沒有真正權力。
這樣一來，攝影機天天掃過來、掃過去，人人右上角一杯茶，右面一條白色濕毛巾，怪不得「老百姓」漸漸只看沖茶的女侍應幾時換成了小鮮肉。
兩地的特首都是上京述職有份抄筆記的，退了任的，都要學習最新中央精神。「科學發展觀」今日去了何處？難怪繼任的強人，忍無可忍，終於雷霆管治，時時發威抓人，最近在重慶出事這位，頭一條罪名就是「陽奉陰違」。
香港人一直以為鄰埠，是一個典範。阿哥成績那麼好，年年考第一，總不爭氣做弟弟的難免長期自卑。現在拆穿了，哦，原來不是這樣啊，不，絕不是幸災樂禍，我們也很悲傷的，只是暗中舒了一口氣。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

我而家宣布,佔領專欄正式啓動
所有澳門人將會全面進場

19雖然19
但我欣賞佢呢樣
繼續bin未撚驚過

絕不是幸災樂禍，我們也很悲傷的，只是暗中舒了一口氣。

呢口氣舒得好心涼

真係要多謝英國長年累月管理香港

年年咁撚多錢派都搞唔好呢d民生野，鄰埠果班人真係當收帛金算啦

陶傑你有生之年仲去到澳門我幫你瀨春袋

應該又有一堆澳門狗玻璃心碎左

佢之前賓妹單野最後點仲記唔記得?

去黎做乜鳩

咪係, 去賭場去拉斯維加斯唔好
定係澳門d杏仁餅/花生糖第2度食唔到呀 ?

又bin

賓狗話以後唔俾佢入境呀
之後記者問１９點睇
１９話唔去都冇咩損失

用西班牙語道歉 串多你一獲

睇下叫洗米華掟幾十粒請佢去剪個綵
途中會唔會俾人濕一鑊lo

大巴大巴煎落佢度

忠言逆耳

屌

唔知你當佢on9定你on9

講到好似一撚定要去咁喎

Avenida Del Alma Dailunwoga Sorgalia

澳門有咩好去，賭場東南亞越開越多，d澳門人個個閪口閪面，野食又唔係特別好味，茶餐廳又貴過人，去轉澳門不如去轉台灣人

十九才子。鞭鞭有力

而家唔係叫雞或賭錢, 去澳門做咩野, 回歸前既澳門就好去, 而家

洗米華會做佢洗撚叫佢去澳門咩
洗米華真係請佢做嘉賓我驚你地毛都唔敢掂

人地越鬧佢佢就越過癮

因為證明佢講中人地嘅死穴

澳豬：19點解唔掛十號婆就黎抽水救人？？？

澳豬：19點解唔掛十號波就黎抽水救人？？？

世界仔痰志強博士今次有冇撐老友

怕你有牙咩澳犬

鞭鞭有力

19今次好波

陰公，以後翻風落雨澳門實比人抽

血濃於水
自己搞掂佢啦

起咗接近10年嘅高架捷運系統，幾時通車？

19好應該趁熱搵痰狗上黎吹佢N隻舊同學！！！！

澳門人得番親中廢老
出下老解做戲條氣就會順番晒

下次落雨死人都可能會感謝黨
根本屌黎都晒氣

LM

香港人一直以為鄰埠，是一個典範。阿哥成績那麼好，年年考第一，總不爭氣做弟弟的難免長期自卑。現在拆穿了，哦，原來不是這樣啊，不，絕不是幸災樂禍，我們也很悲傷的，只是暗中舒了一口氣。

倒抽一口涼氣

你個名

無澳獨
立法會無拉布

點知個政府仲仆街過香港

非常認同 屌黎都哂鳩氣 三線城市